危害國家安全 美國政府拒絕中國移動進入美國市場

川普政府以有國安風險為由，反對「中國移動」進入美國市場。（路透）

2018-07-03 10:23
〔即時新聞／綜合報導〕中國最大網際網路服務供應商「中國移動」，在2011年向美國聯邦通信委員會（FCC）申請在境內提供電信服務，不過侵政府認為該中國國營企業會構成美國國家安全風險，反對其進入美國。

綜合媒體報導，美國商務部所屬的國家電信暨資訊管理局（NTIA ）最新聲明稿指出，針對中企「中國移動」擬進入美國電信市場的申請，他們認為「中國移動」幕後的最大股東是中國政府，這個中國國營企業，「無可避免地會被中國政府利用、影響進而掌控」，若進入美國市場恐構成「無法接受的國家安全和執法風險」；美國政府行政部門建議FCC拒絕「中國移動」的申請。

《華盛頓郵報》曾報導，若「中國移動」被允許處理美國人民的國際電話、將能針對包括美國政府機構在內的電信流量進行鎖定。

「中國移動」擁有逾6.49億用戶，根據NTIA文件，中國移動2011年向FCC申請，表達希望在美國和外國之間提供國際語音通信。

中蟈可以趁呢個機會專注中蟈市場
點可能唔贏